25歲本港唯一女將蔣嘉琦 突宣佈掛靴

香港唯一女見習騎師蔣嘉琦今日（8日）透過自己社交網站平台宣佈，經過自己詳細考慮，及與導師、家人商量後，決定因爲健康理由，離開其短暫的賽馬事業，意味這位一直深受馬迷愛戴的萬人迷將會退役，更指名感謝香港賽馬會，騎校校長陳念慈，師傅呂健威及她的朋友和粉絲，稱希望給她更多的支持和鼓勵。

現年25歲的蔣嘉琦自余詠詩於2000年5月掛靴後，是首位獲發香港見習騎師牌照的女騎師。在2015年10月10日，她夥拍徐雨石馬房的「頌友」，取得她在港的首場頭馬。

其實出道至今已有三季，蔣嘉琦生涯贏過58場頭馬，是香港歷來贏得最多頭馬的女騎師，期間更造出不少傑出成就，例如告東尼獎、香港最受歡迎騎師、在杜拜得到最受歡迎人物獎，而及在沙田馬場2016年4月10日以女騎師身份，一日取得4W破盡紀錄，更代表過香港在瑞典參與的女騎師賽。不過去年5月21日，她騎「上利多」卻被指控未盡全力罰停賽7日，可算是其從騎生涯的污點。

本來這位在從騎事業慢慢取得成就的蔣嘉琦，但今季暑假期間，發現其左手中指韌帶舊患復發復發，令她難以發力捉實韁繩，缺陣超過半年。其實近期馬圈已盛傳嘉琦掛靴的傳聞，不少練馬師私底下已表示，已接獲對方不能再騎馬的消息。

據知，雖然嘉琦早前已經在上水騎術學校恢復操練，但真正上場策馬競賽與平日操馬的情況不同，如果手指未能發力，根本不能策馬出賽，所以她唯有告別從騎生涯。

另外，馬會牌照委員會剛以文件傳閱方式進行審批，接納蔣嘉琦的申請，即時撤銷她現時持有的2017/2018年度馬季見習騎師牌照。

有左

靚女

咸左

騎我呀

好想做佢隻私伙馬

嘉琦妹